export const texnologiya5SinfQuestions = [
  {
    question:
      "Qanday materiallardan pishiq qurilish materiallari tayyorlanadi?",
    options: ["Keramikadan", "Plastikadan", "Qog‘ozdan", "Metallardan"],
    answer: "Keramikadan",
  },
  {
    question: "Asbob-uskunalar qaysi fan orqali ishlatiladi?",
    options: ["Matematika", "Kimyo", "Texnologiya", "Fizika"],
    answer: "Texnologiya",
  },
  {
    question: "Yog‘ochni qanday asbob bilan kesish mumkin?",
    options: ["Pichoq", "Bolg‘a", "Randa", "Pichoqlar"],
    answer: "Randa",
  },
  {
    question: "Qaysi material elektr toki o‘tkazadi?",
    options: ["Metallar", "Plastik", "Shisha", "Yog‘och"],
    answer: "Metallar",
  },
  {
    question: "Qanday asbob mebel yasashda ishlatiladi?",
    options: ["Bolg‘a", "Benzin", "Ruxsatnoma", "Faylasuf qalam"],
    answer: "Bolg‘a",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallardan pishiq plastik materiallar tayyorlanadi?",
    options: ["Plastik", "Keramika", "Shisha", "Metallar"],
    answer: "Plastik",
  },
  {
    question: "O‘ymakorlikda ishlatiladigan asbob nima?",
    options: ["Bichuvchilik", "Shpal", "Skalp", "Randa"],
    answer: "Skalp",
  },
  {
    question: "Qaysi materialdan ishchi asboblar yasalanadi?",
    options: ["Metall", "Shisha", "Yog‘och", "Qog‘oz"],
    answer: "Metall",
  },
  {
    question: "Ishlov berish uchun qanday asbobdan foydalaniladi?",
    options: ["Bolg‘a", "Pichoq", "Qalam", "Mikroskop"],
    answer: "Bolg‘a",
  },
  {
    question: "Qanday asbob yordamida yog‘ochga shakl berish mumkin?",
    options: ["Bichuvchilik", "Shpal", "Randa", "Pichoq"],
    answer: "Randa",
  },
  {
    question: "Metalni qaysi asbob bilan tekislaydi?",
    options: ["Pichoq", "Qalam", "Benzin", "Tormoz"],
    answer: "Pichoq",
  },
  {
    question: "Qaysi materialdan turli asboblar tayyorlanadi?",
    options: ["Metallar", "Plastik", "Qog‘oz", "Yog‘och"],
    answer: "Metallar",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallar yengil va mustahkamdir?",
    options: ["Plastik", "Qog‘oz", "Metallar", "Shisha"],
    answer: "Plastik",
  },
  {
    question: "Boshqa asboblarni qanday asboblar bilan ishlatiladi?",
    options: ["Mevalar", "Asboblar", "Erkin faoliyat", "Maslahatlar"],
    answer: "Asboblar",
  },
  {
    question:
      "Qaysi asbob ishlovchi mahsulotni quruq holatda saqlashni o‘rganadi?",
    options: [
      "Tezkor asboblar",
      "Hamma asboblar",
      "Quruq narsa uskunasi",
      "Benzin",
    ],
    answer: "Tezkor asboblar",
  },
  {
    question:
      "Plastik materiallardan qanday texnologiyalar orqali foydalanish mumkin?",
    options: [
      "Faylasuf texnologiyasi",
      "Termoplastik usul",
      "Zaruriy asboblar",
      "Qog‘oz texnologiyasi",
    ],
    answer: "Termoplastik usul",
  },
  {
    question: "Nima uchun asboblar odamlarning kerakli ishlarini bajarishadi?",
    options: [
      "Birovning nazorati ostida",
      "Kichik asboblar yordamida",
      "Asboblar orqali kerakli ishlar qilish mumkin",
      "Shubhasiz",
    ],
    answer: "Asboblar orqali kerakli ishlar qilish mumkin",
  },
  {
    question: "Tayyorlashda ishlatiladigan asboblarning vazifasi nima?",
    options: [
      "Resursni tejash",
      "Odamlarga yordam berish",
      "Raqobat qilish",
      "Boshqa mahsulotlardan foydalanish",
    ],
    answer: "Odamlarga yordam berish",
  },
  {
    question: "Texnologiya sohasida qaysi yangi texnik usullar ishlatiladi?",
    options: [
      "Plastik materiallar",
      "Oltin asboblar",
      "Infratuzilma",
      "Kimyoviy texnik usullar",
    ],
    answer: "Kimyoviy texnik usullar",
  },
  {
    question: "Odamlar ishlatadigan ko‘pgina asboblar nima orqali tanlanadi?",
    options: [
      "Texnologiya fanidan",
      "Matematika fanidan",
      "Kimyo fanidan",
      "Biologiya fanidan",
    ],
    answer: "Texnologiya fanidan",
  },
  {
    question: "Qaysi fan texnologiyaning sohasini rivojlantiradi?",
    options: ["Fizika", "Biologiya", "Matematika", "Kimyo"],
    answer: "Fizika",
  },
  {
    question: "Qaysi asboblarni foydalanish uchun texnik bilim kerak?",
    options: ["Yog‘och", "Keramika", "Qog‘oz", "Metall"],
    answer: "Metall",
  },
  {
    question: "Odamlar asboblarini qanday ishlatishni o‘rganadi?",
    options: [
      "Texnologiya fanidan",
      "Biologiya fanidan",
      "Matematika fanidan",
      "Kimyo fanidan",
    ],
    answer: "Texnologiya fanidan",
  },
  {
    question: "Qaysi asbob mebelni yasalashda ishlatiladi?",
    options: ["Randa", "Benzin", "Pichoq", "Skalp"],
    answer: "Randa",
  },
  {
    question: "Texnologiya fani nimalarni o‘rganadi?",
    options: [
      "Mehnatni",
      "Hayotni",
      "Mashinalar bilan ishlashni",
      "Inson ishlash jarayonlarini",
    ],
    answer: "Mehnatni",
  },
  {
    question: "Yog‘ochni ishlov berishda qaysi asboblar kerak bo‘ladi?",
    options: ["Bichuvchilik", "Pichoq", "Skalp", "Randa"],
    answer: "Bichuvchilik",
  },
  {
    question: "Plastik materiallar qaysi asboblar yordamida ishlanadi?",
    options: ["Randa", "Skalp", "Bolg‘a", "Pichoq"],
    answer: "Randa",
  },
  {
    question: "Qanday materiallardan shisha va plitalar tayyorlanadi?",
    options: ["Plastik", "Metallar", "Keramika", "Yog‘och"],
    answer: "Keramika",
  },
  {
    question: "Asboblar qaysi ishlarni bajarish uchun zarur?",
    options: [
      "Odamni qiziqtirish",
      "Yangi texnikalarni o‘rganish",
      "Ishlarni bajarish",
      "Qiziqarli yordamlar",
    ],
    answer: "Ishlarni bajarish",
  },
];
export const texnologiya6SinfQuestions = [
  {
    question: "Texnologik jarayon nima?",
    options: [
      "Asbob-uskunalar yig‘indisi",
      "Materiallar bilan ishlash tartibi",
      "Xom ashyoni qayta ishlash jarayoni",
      "Ishlab chiqarishni rejalashtirish",
    ],
    answer: "Xom ashyoni qayta ishlash jarayoni",
  },
  {
    question:
      "Asbob-uskunalarni xavfsiz ishlatish uchun nimalarga e’tibor berish kerak?",
    options: [
      "Ishlash qoidalariga rioya qilish",
      "Jihozlarni qattiq ushlab ishlatish",
      "Faqat elektr energiyasidan foydalanish",
      "Jarayonlarni tezroq bajarish",
    ],
    answer: "Ishlash qoidalariga rioya qilish",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallar konstruksiyalar uchun eng ko‘p ishlatiladi?",
    options: [
      "Plastik va yog‘och",
      "Metall va yog‘och",
      "Qog‘oz va karton",
      "Shisha va keramik",
    ],
    answer: "Metall va yog‘och",
  },
  {
    question: "Chizma chizish uchun qaysi vositalar kerak bo‘ladi?",
    options: [
      "Liniyka va qalam",
      "Kompas va transportir",
      "Chizg‘ich va qalam",
      "Barcha vositalar",
    ],
    answer: "Barcha vositalar",
  },
  {
    question: "Yelimlash jarayonida qanday materiallar ishlatiladi?",
    options: [
      "Yelim va laklar",
      "Plastik va metall",
      "Qog‘oz va shisha",
      "Asfalt va beton",
    ],
    answer: "Yelim va laklar",
  },
  {
    question: "Mexanik asbob-uskunalarning asosiy vazifasi nima?",
    options: [
      "Xom ashyoni shakllantirish",
      "Ishlash vaqtini qisqartirish",
      "Elektr energiyasini tejash",
      "Jihozlarni saqlash",
    ],
    answer: "Xom ashyoni shakllantirish",
  },
  {
    question:
      "Sanoatda ishlatiladigan eng keng tarqalgan texnologik jarayon qaysi?",
    options: [
      "Metallni qayta ishlash",
      "Chizma chizish",
      "Elektr energiyasini ishlab chiqarish",
      "Xaritalar tayyorlash",
    ],
    answer: "Metallni qayta ishlash",
  },
  {
    question: "Qog‘ozni qayta ishlash natijasida qanday mahsulot olinadi?",
    options: [
      "Yangi qog‘oz",
      "Plastik buyumlar",
      "Metall quvurlar",
      "Shisha idishlar",
    ],
    answer: "Yangi qog‘oz",
  },
  {
    question: "Yog‘ochni ishlov berishda asosiy texnika qaysi?",
    options: [
      "Yog‘ochni arralash",
      "Yelimlash",
      "Parmalash",
      "Hamma javoblar to‘g‘ri",
    ],
    answer: "Hamma javoblar to‘g‘ri",
  },
  {
    question: "Metall buyumlar qanday usulda shakllantiriladi?",
    options: [
      "Payvandlash va presslash",
      "Arralash va yelimlash",
      "Chizma chizish",
      "Bo‘yalash",
    ],
    answer: "Payvandlash va presslash",
  },
];
export const texnologiya7SinfQuestions = [
  {
    question:
      "Qaysi materiallardan o‘zgarmas va mustahkam qurilish materiallari tayyorlanadi?",
    options: ["Yog‘och", "Plastik", "Beton", "Shisha"],
    answer: "Beton",
  },
  {
    question: "Qanday asboblar mebelni yasashda ishlatiladi?",
    options: ["Skalp", "Bolg‘a", "Pichoq", "Randa"],
    answer: "Bolg‘a",
  },
  {
    question: "Yog‘ochni qayta ishlashda qaysi asbob ishlatiladi?",
    options: ["Bolg‘a", "Randa", "Skalp", "Pichoq"],
    answer: "Randa",
  },
  {
    question: "Qaysi materialdan turli asbob-uskunalar tayyorlanadi?",
    options: ["Metallar", "Yog‘och", "Plastik", "Qog‘oz"],
    answer: "Metallar",
  },
  {
    question: "Pishiq materiallarning qaysi turi qurilishda ishlatiladi?",
    options: ["Plastik", "Keramika", "Shisha", "Beton"],
    answer: "Keramika",
  },
  {
    question: "Asboblar to‘g‘ri ishlashi uchun qanday vosita kerak?",
    options: ["Benzin", "Yog‘och", "Yog‘", "Suyak"],
    answer: "Yog‘",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallardan tez quriladigan ob’ektlar tayyorlanadi?",
    options: ["Beton", "Plastik", "Keramika", "Shisha"],
    answer: "Plastik",
  },
  {
    question: "Qaysi asbob yordamida metallni kesish mumkin?",
    options: ["Pichoq", "Kichik bolg‘a", "Benzin", "Kesish asbobi"],
    answer: "Kesish asbobi",
  },
  {
    question: "Metalni qayta ishlashda qaysi usuldan foydalaniladi?",
    options: ["Quruq", "G‘ovak", "Qayta erish", "Yuqori haroratda eritish"],
    answer: "Yuqori haroratda eritish",
  },
  {
    question: "Qaysi asbob yog‘ochni tekislashda ishlatiladi?",
    options: ["Randa", "Pichoq", "Skalp", "Bolg‘a"],
    answer: "Randa",
  },
  {
    question: "Metallni qaysi asbob bilan kesish mumkin?",
    options: ["Benzin", "Pichoq", "Bolg‘a", "Qayta ishlovchi asbob"],
    answer: "Qayta ishlovchi asbob",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallar eng yaxshi isishni o‘tkazadi?",
    options: ["Plastik", "Metallar", "Yog‘och", "Shisha"],
    answer: "Metallar",
  },
  {
    question: "Qaysi texnologiya materiallarni qayta ishlashga qaratilgan?",
    options: [
      "Kompyuter texnologiyalari",
      "Metallurgiya",
      "Kimyo texnologiyalari",
      "Barchasi",
    ],
    answer: "Barchasi",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallardan sanoat uskunalari tayyorlanadi?",
    options: ["Metallar", "Keramika", "Shisha", "Qog‘oz"],
    answer: "Metallar",
  },
  {
    question: "Metallni qayta ishlashda qanday usul ishlatiladi?",
    options: ["Erib ketish", "Rangli ishlov berish", "Shlak", "Piqloyish"],
    answer: "Erib ketish",
  },
  {
    question:
      "Qaysi materiallar va asboblar xavfsizlikka doir muhim hisoblanadi?",
    options: ["Shisha va yog‘och", "Metallar", "Plastik", "Benzin"],
    answer: "Metallar",
  },
  {
    question:
      "Yog‘ochni qayta ishlashda qanday texnologiyalardan foydalaniladi?",
    options: ["Plastik", "Agar bo‘lsa", "Termal ishlov", "Benzin"],
    answer: "Termal ishlov",
  },
  {
    question: "Qaysi materialdan ichki makon uchun mahsulotlar tayyorlanadi?",
    options: ["Keramika", "Metallar", "Yog‘och", "Plastik"],
    answer: "Yog‘och",
  },
  {
    question: "Texnologiya fanida o‘rgatiladigan narsa nima?",
    options: ["Kompyuterlar", "Uskunalar", "Ishlab chiqarish", "Kompaniyalar"],
    answer: "Ishlab chiqarish",
  },
  {
    question: "Qaysi usul bilan materialni qayta ishlash mumkin?",
    options: [
      "Qayta ishlash usuli",
      "Ishlab chiqarish jarayoni",
      "Temperaturani oshirish",
      "Benzin ishlatish",
    ],
    answer: "Qayta ishlash usuli",
  },
  {
    question:
      "Yog‘ochni ishlov berish va shakl berish uchun qanday asbob kerak?",
    options: ["Bolg‘a", "Skalp", "Pichoq", "Randa"],
    answer: "Randa",
  },
  {
    question: "Qaysi usul materialni qayta ishlash uchun ishlatiladi?",
    options: ["Erish", "Shlak", "Ruxsatnoma", "Pishirish"],
    answer: "Erish",
  },
  {
    question: "Qanday materiallardan poligonlar tayyorlanadi?",
    options: ["Keramika", "Shisha", "Yog‘och", "Beton"],
    answer: "Beton",
  },
  {
    question: "Asboblar qaysi materiallardan tayyorlanadi?",
    options: ["Metall", "Plastik", "Shisha", "Yog‘och"],
    answer: "Metall",
  },
  {
    question: "Qaysi material yordamida quvurlar yasash mumkin?",
    options: ["Plastik", "Keramika", "Shisha", "Metallar"],
    answer: "Plastik",
  },
  {
    question: "Yog‘ochni qanday asbob bilan tekislaydi?",
    options: ["Randa", "Benzin", "Bolg‘a", "Pichoq"],
    answer: "Randa",
  },
  {
    question: "Benzin qanday materiallar uchun ishlatiladi?",
    options: ["Metallar", "Plastik", "Yog‘och", "Keramika"],
    answer: "Metallar",
  },
  {
    question: "Qaysi asbob materialni yaxshi shakllantiradi?",
    options: ["Pichoq", "Benzin", "Bolg‘a", "Randa"],
    answer: "Bolg‘a",
  },
  {
    question: "Yog‘ochni qaysi usul bilan ishlov berish mumkin?",
    options: ["Randa", "Shlak", "Kesish", "Pichoq"],
    answer: "Kesish",
  },
  {
    question: "Asboblar qanday materiallardan tayyorlanadi?",
    options: ["Metall", "Shisha", "Keramika", "Yog‘och"],
    answer: "Metall",
  },
];
export const texnologiya8SinfQuestions = [
  {
    question: "Texnologiyada 'loyiha' deganda nimani tushunasiz?",
    options: [
      "Chizma yoki reja",
      "Ishlab chiqarish jarayoni",
      "Jihozlar to‘plami",
      "Mahsulotni reklama qilish",
    ],
    answer: "Chizma yoki reja",
  },
  {
    question: "Metallni payvandlashda qaysi jihoz ishlatiladi?",
    options: [
      "Bolgar uskunasi",
      "Elektr payvandlash apparati",
      "Chizma chizgichi",
      "Liniyka va qalam",
    ],
    answer: "Elektr payvandlash apparati",
  },
  {
    question:
      "Qog‘oz va kartondan tayyorlanadigan mahsulotlarga misol keltiring.",
    options: [
      "Quticha va papkalar",
      "Shisha idishlar",
      "Plastik buyumlar",
      "Metall qismlar",
    ],
    answer: "Quticha va papkalar",
  },
  {
    question: "Texnologiyada 'energiya manbalari' deganda nimani tushunasiz?",
    options: [
      "Elektr energiyasi",
      "Issiqlik, suv, shamol energiyasi",
      "Atom energiyasi",
      "Barcha javoblar to‘g‘ri",
    ],
    answer: "Barcha javoblar to‘g‘ri",
  },
  {
    question: "Texnologik jarayonda xavfsizlik qoidalarining ahamiyati nimada?",
    options: [
      "Jarayonni tezroq bajarishda",
      "Ishchilarni jarohatlardan himoya qilishda",
      "Jihozlarni ishlash vaqtini oshirishda",
      "Xom ashyoni tejashda",
    ],
    answer: "Ishchilarni jarohatlardan himoya qilishda",
  },
  {
    question: "Oziq-ovqat sanoatida qanday texnologiyalar qo‘llaniladi?",
    options: [
      "Qadoqlash va saqlash",
      "Suvni tozalash",
      "Yog‘ochni ishlov berish",
      "Chizma chizish",
    ],
    answer: "Qadoqlash va saqlash",
  },
  {
    question: "Avtomobillarning texnologik rivojlanishida asosiy maqsad nima?",
    options: [
      "Yoqilg‘i sarfini kamaytirish",
      "Tezlikni oshirish",
      "Tashqi ko‘rinishni yaxshilash",
      "Barcha javoblar to‘g‘ri",
    ],
    answer: "Barcha javoblar to‘g‘ri",
  },
  {
    question:
      "Metallarni ishlov berishda 'issiq ishlov' usuli qachon qo‘llaniladi?",
    options: [
      "Metallni egiluvchan qilish uchun",
      "Metallni bo‘laklash uchun",
      "Yelimlash jarayonida",
      "Plastik shakllantirishda",
    ],
    answer: "Metallni egiluvchan qilish uchun",
  },
  {
    question: "Plastik materiallarning asosiy xususiyati nima?",
    options: [
      "Yengillik va egiluvchanlik",
      "Issiqlik o‘tkazuvchanlik",
      "Og‘irlik va qattiqlik",
      "Elektr o‘tkazuvchanlik",
    ],
    answer: "Yengillik va egiluvchanlik",
  },
  {
    question: "Texnologik loyihalashda dastlabki bosqich nima?",
    options: [
      "Materiallarni tanlash",
      "Loyiha g‘oyasini ishlab chiqish",
      "Jihozlarni tayyorlash",
      "Mahsulotni reklama qilish",
    ],
    answer: "Loyiha g‘oyasini ishlab chiqish",
  },
  {
    question: "Qanday materiallar ekologik xavfsiz deb hisoblanadi?",
    options: [
      "Qayta ishlanadigan materiallar",
      "Plastik materiallar",
      "Kimyoviy materiallar",
      "Metall mahsulotlar",
    ],
    answer: "Qayta ishlanadigan materiallar",
  },
  {
    question: "Texnologiyada 'innovatsiya' tushunchasi nimani anglatadi?",
    options: [
      "Yangiliklar va ixtirolar",
      "Kompaniyani rivojlantirish",
      "Ishlab chiqarish xatolari",
      "Resurslarni tejash",
    ],
    answer: "Yangiliklar va ixtirolar",
  },
  {
    question: "Yelimlash jarayonida asosiy e'tibor qaysi omilga qaratiladi?",
    options: [
      "Yelimning sifatiga",
      "Yelimning rangi",
      "Yelimni tez quritish",
      "Jarayonning issiqligiga",
    ],
    answer: "Yelimning sifatiga",
  },
  {
    question:
      "Texnologik jarayonning samaradorligini oshirish uchun nima kerak?",
    options: [
      "Tezlikni oshirish",
      "Jihozlarni modernizatsiya qilish",
      "Material sifatini yaxshilash",
      "Barcha javoblar to‘g‘ri",
    ],
    answer: "Barcha javoblar to‘g‘ri",
  },
  {
    question:
      "Materiallarni qayta ishlashda qaysi usul eng ekologik hisoblanadi?",
    options: ["Qayta ishlash", "Yoqish", "Yerga ko‘mish", "Krematsiya qilish"],
    answer: "Qayta ishlash",
  },
];
export const texnologiya9SinfQuestions = [
  {
    question:
      "Qaysi materiallardan qurilish uchun ishlatiladigan uskunalar tayyorlanadi?",
    options: ["Metall", "Shisha", "Plastik", "Yog‘och"],
    answer: "Metall",
  },
  {
    question: "Yog‘ochni qayta ishlashda qaysi asbob ishlatiladi?",
    options: ["Skalp", "Bolg‘a", "Randa", "Pichoq"],
    answer: "Randa",
  },
  {
    question:
      "Qaysi materiallar o‘zgarmas va mustahkam qurilish materiallari sifatida ishlatiladi?",
    options: ["Beton", "Plastik", "Yog‘och", "Shisha"],
    answer: "Beton",
  },
  {
    question: "Asbob-uskunalarni qanday fan orqali ishlab chiqarish mumkin?",
    options: ["Matematika", "Fizika", "Kimyo", "Texnologiya"],
    answer: "Texnologiya",
  },
  {
    question: "Qaysi asbob yordamida yog‘ochni kesish mumkin?",
    options: ["Pichoq", "Benzin", "Randa", "Kesish asbobi"],
    answer: "Kesish asbobi",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallardan mebel tayyorlashda foydalaniladi?",
    options: ["Yog‘och", "Plastik", "Shisha", "Metallar"],
    answer: "Yog‘och",
  },
  {
    question: "Metallni qayta ishlashda qaysi usul ishlatiladi?",
    options: [
      "Qayta erish",
      "Plastik ishlov berish",
      "Yog‘och bilan ishlov",
      "Kesish",
    ],
    answer: "Qayta erish",
  },
  {
    question:
      "Qaysi materiallardan zamonaviy qurilish materiallari tayyorlanadi?",
    options: ["Beton", "Keramika", "Shisha", "Plastik"],
    answer: "Plastik",
  },
  {
    question: "Qaysi asboblar metallni qayta ishlashda ishlatiladi?",
    options: ["Bolg‘a", "Kesish asbobi", "Shlangi asbob", "Mashinist asbobi"],
    answer: "Kesish asbobi",
  },
  {
    question: "Yog‘ochni ishlashda qaysi asbob ishlatiladi?",
    options: ["Randa", "Pichoq", "Skalp", "Bolg‘a"],
    answer: "Randa",
  },
  {
    question: "Qaysi asbob yordamida yog‘ochni tekislanganda ishlatiladi?",
    options: ["Skalp", "Randa", "Benzin", "Kesish asbobi"],
    answer: "Randa",
  },
  {
    question: "Qaysi materialdan mebel ishlab chiqariladi?",
    options: ["Yog‘och", "Beton", "Metallar", "Plastik"],
    answer: "Yog‘och",
  },
  {
    question: "Metallni qayta ishlashda qanday asbob ishlatiladi?",
    options: [
      "Yog‘och o‘tkazuvchi asbob",
      "Kesish asbobi",
      "Erish asbobi",
      "Benzin ishlov beruvchi asbob",
    ],
    answer: "Kesish asbobi",
  },
  {
    question:
      "Qaysi texnologiyalar asbob-uskunalar ishlab chiqarishda ishlatiladi?",
    options: ["Texnologiya", "Matematika", "Fizika", "Kimyo"],
    answer: "Texnologiya",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallardan sanoat uskunalari ishlab chiqariladi?",
    options: ["Metallar", "Plastik", "Shisha", "Yog‘och"],
    answer: "Metallar",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallar qurilishda ishlatiladi?",
    options: ["Beton", "Shisha", "Keramika", "Yog‘och"],
    answer: "Beton",
  },
  {
    question: "Qaysi texnologiya yog‘ochni qayta ishlashga qaratilgan?",
    options: [
      "Plastik ishlov",
      "Metall qayta ishlash",
      "Termal ishlov",
      "Kesish texnologiyasi",
    ],
    answer: "Termal ishlov",
  },
  {
    question: "Qaysi asbob yordamida metallni kesish mumkin?",
    options: ["Kesish asbobi", "Pichoq", "Randa", "Skalp"],
    answer: "Kesish asbobi",
  },
  {
    question:
      "Qaysi materiallardan uylar uchun o‘zgarmas materiallar tayyorlanadi?",
    options: ["Yog‘och", "Plastik", "Beton", "Shisha"],
    answer: "Beton",
  },
  {
    question: "Yog‘ochni qayta ishlashda qanday usul ishlatiladi?",
    options: ["Randa", "Benzin", "Pichoq", "Skalp"],
    answer: "Randa",
  },
  {
    question:
      "Qaysi materiallardan qurilish uchun ishlatiladigan asboblar tayyorlanadi?",
    options: ["Metallar", "Shisha", "Keramika", "Beton"],
    answer: "Metallar",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallardan uy mebellari tayyorlanadi?",
    options: ["Yog‘och", "Metallar", "Shisha", "Plastik"],
    answer: "Yog‘och",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallardan yangi uskunalar ishlab chiqariladi?",
    options: ["Metallar", "Plastik", "Shisha", "Yog‘och"],
    answer: "Metallar",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallar tez quriladigan ob’ektlar uchun ishlatiladi?",
    options: ["Plastik", "Keramika", "Beton", "Yog‘och"],
    answer: "Plastik",
  },
  {
    question:
      "Qaysi materiallarni asboblar ishlab chiqarishda ishlatish mumkin?",
    options: ["Metallar", "Yog‘och", "Shisha", "Keramika"],
    answer: "Metallar",
  },
  {
    question: "Asboblarni ishlab chiqarishda qaysi materiallar ishlatiladi?",
    options: ["Metallar", "Keramika", "Yog‘och", "Shisha"],
    answer: "Metallar",
  },
  {
    question:
      "Qaysi texnologiya materiallarni qayta ishlash uchun ishlatiladi?",
    options: [
      "Kompyuter texnologiyalari",
      "Kimyo texnologiyalari",
      "Metallurgiya texnologiyalari",
      "Barchasi",
    ],
    answer: "Barchasi",
  },
  {
    question: "Qaysi asboblar yog‘ochni shakllantirishda ishlatiladi?",
    options: ["Kesish asbobi", "Pichoq", "Randa", "Benzin"],
    answer: "Randa",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallardan uy jihozlari tayyorlanadi?",
    options: ["Yog‘och", "Beton", "Shisha", "Plastik"],
    answer: "Yog‘och",
  },
  {
    question:
      "Qaysi materiallar yordamida zamonaviy uy jihozlarini yaratish mumkin?",
    options: ["Metallar", "Shisha", "Yog‘och", "Plastik"],
    answer: "Yog‘och",
  },
  {
    question:
      "Qaysi texnologiyalar asbob-uskunalar ishlab chiqarishga xizmat qiladi?",
    options: ["Texnologiya", "Matematika", "Kimyo", "Fizika"],
    answer: "Texnologiya",
  },
];
export const texnologiya10SinfQuestions = [
  {
    question: "Texnologiyada 'texnologik xarita' tushunchasi nimani anglatadi?",
    options: [
      "Ish jarayonlarini bosqichma-bosqich tavsifi",
      "Mahsulot chizmasi",
      "Jihozlar ro‘yxati",
      "Ishchilar jadvali",
    ],
    answer: "Ish jarayonlarini bosqichma-bosqich tavsifi",
  },
  {
    question: "Kompyuter grafikasi qaysi sohalarda qo‘llaniladi?",
    options: [
      "Dizayn va reklama",
      "Arxitektura va qurilish",
      "Kino va animatsiya",
      "Barcha javoblar to‘g‘ri",
    ],
    answer: "Barcha javoblar to‘g‘ri",
  },
  {
    question: "Metallarga issiqlik bilan ishlov berishning maqsadi nima?",
    options: [
      "Metallning mustahkamligini oshirish",
      "Metallni qayta ishlashni osonlashtirish",
      "Korroziyaga qarshiligini oshirish",
      "Barcha javoblar to‘g‘ri",
    ],
    answer: "Barcha javoblar to‘g‘ri",
  },
  {
    question: "3D texnologiyalarining asosiy afzalliklari nimada?",
    options: [
      "Tezlik va aniqlik",
      "Narxning arzonligi",
      "Faqat dizaynga mosligi",
      "Mahsulot sifatining pastligi",
    ],
    answer: "Tezlik va aniqlik",
  },
  {
    question: "Materiallarni saralashda asosiy mezon nima?",
    options: [
      "Materialning sifati va funksionalligi",
      "Materialning tashqi ko‘rinishi",
      "Materialning narxi",
      "Materialning hajmi",
    ],
    answer: "Materialning sifati va funksionalligi",
  },
  {
    question:
      "Qanday texnologiyalar atrof-muhitni muhofaza qilishda qo‘llaniladi?",
    options: [
      "Qayta ishlash va qayta foydalanish",
      "Energiya tejaydigan texnologiyalar",
      "Atrof-muhit monitoringi",
      "Barcha javoblar to‘g‘ri",
    ],
    answer: "Barcha javoblar to‘g‘ri",
  },
  {
    question:
      "Robototexnikaning texnologik rivojlanishiga asosiy omillar qaysilar?",
    options: [
      "Sun'iy intellekt va avtomatlashtirish",
      "Mexanik ishlov berish",
      "Materiallar mustahkamligi",
      "Faqat mexanik tizimlar",
    ],
    answer: "Sun'iy intellekt va avtomatlashtirish",
  },
  {
    question: "Chizmachilikda qaysi dasturlar qo‘llaniladi?",
    options: [
      "AutoCAD va SolidWorks",
      "Photoshop va CorelDRAW",
      "Microsoft Word",
      "PowerPoint",
    ],
    answer: "AutoCAD va SolidWorks",
  },
  {
    question: "Energiya tejash texnologiyalari qanday afzalliklarga ega?",
    options: [
      "Resurslarni tejash",
      "Atrof-muhitni muhofaza qilish",
      "Xarajatlarni kamaytirish",
      "Barcha javoblar to‘g‘ri",
    ],
    answer: "Barcha javoblar to‘g‘ri",
  },
  {
    question: "Avtomatlashtirish texnologiyalari qaysi sohada qo‘llaniladi?",
    options: [
      "Sanoat ishlab chiqarishi",
      "Tibbiyot",
      "Transport va logistika",
      "Barcha javoblar to‘g‘ri",
    ],
    answer: "Barcha javoblar to‘g‘ri",
  },
  {
    question:
      "Yangi materiallarning rivojlanishida asosiy yo‘nalishlar qaysilar?",
    options: [
      "Nano-texnologiyalar",
      "Bioplastiklar ishlab chiqarish",
      "Energiya samarador materiallar",
      "Barcha javoblar to‘g‘ri",
    ],
    answer: "Barcha javoblar to‘g‘ri",
  },
  {
    question: "Loyihalashda grafik simulyatsiya nima uchun kerak?",
    options: [
      "Prototip yaratish uchun",
      "Mahsulotni real vaqt rejimida sinab ko‘rish uchun",
      "Xatolarni aniqlash uchun",
      "Barcha javoblar to‘g‘ri",
    ],
    answer: "Barcha javoblar to‘g‘ri",
  },
  {
    question: "Suvni tozalash texnologiyalarining asosiy vazifasi nima?",
    options: [
      "Ichimlik suvini tayyorlash",
      "Sanoat chiqindilarini kamaytirish",
      "Tabiiy resurslarni saqlash",
      "Barcha javoblar to‘g‘ri",
    ],
    answer: "Barcha javoblar to‘g‘ri",
  },
  {
    question: "3D bosib chiqarish qanday sohalarda qo‘llaniladi?",
    options: [
      "Tibbiyot va arxitektura",
      "Avtomobilsozlik",
      "Moda va dizayn",
      "Barcha javoblar to‘g‘ri",
    ],
    answer: "Barcha javoblar to‘g‘ri",
  },
  {
    question:
      "Chidamlilikni oshirish uchun qaysi ishlov berish usuli qo‘llaniladi?",
    options: [
      "Issiqlik bilan ishlov berish",
      "Mexanik ishlov berish",
      "Kimyoviy ishlov berish",
      "Barcha javoblar to‘g‘ri",
    ],
    answer: "Barcha javoblar to‘g‘ri",
  },
];
export const texnologiya11SinfQuestions = [
  {
    question:
      "Qaysi materialdan yuqori sifatli kompyuter qismlari tayyorlanadi?",
    options: ["Plastik", "Metall", "Keramika", "Shisha"],
    answer: "Metall",
  },
  {
    question:
      "Elektron asbob-uskunalarni ishlab chiqarishda qaysi material ishlatiladi?",
    options: ["Yog‘och", "Plastik", "Metall", "Shisha"],
    answer: "Plastik",
  },
  {
    question: "Qaysi usul yordamida metallni qayta ishlash mumkin?",
    options: ["Qayta erish", "Termal ishlov", "Plastik ishlov", "Kesish"],
    answer: "Qayta erish",
  },
  {
    question: "Qaysi materialdan elektr kabellari tayyorlanadi?",
    options: ["Plastik", "Shisha", "Metall", "Yog‘och"],
    answer: "Plastik",
  },
  {
    question:
      "Kompyuter qurilmalarida ishlatiladigan plastmassa qaysi xususiyatga ega bo‘lishi kerak?",
    options: [
      "Yengil",
      "Himoya xususiyatiga ega",
      "Issiqlik o'tkazuvchan",
      "Barcha javoblar to‘g‘ri",
    ],
    answer: "Barcha javoblar to‘g‘ri",
  },
  {
    question:
      "Qaysi materiallardan ilg‘or texnologiyalarni ishlab chiqarish mumkin?",
    options: ["Plastik", "Yog‘och", "Metall", "Shisha"],
    answer: "Metall",
  },
  {
    question: "Qaysi asbob yordamida elektronika materiallarini kesish mumkin?",
    options: ["Kesish asbobi", "Pichoq", "Dazmollash asbobi", "Frez"],
    answer: "Frez",
  },
  {
    question: "Yog‘ochni qanday texnologiya yordamida ishlash mumkin?",
    options: [
      "Plastik ishlov berish",
      "Termal ishlov berish",
      "Kesish va silliqlash",
      "Benzin ishlov berish",
    ],
    answer: "Kesish va silliqlash",
  },
  {
    question: "Qaysi materialdan zamonaviy telefonlar ishlab chiqariladi?",
    options: ["Plastik", "Metall", "Keramika", "Shisha"],
    answer: "Metall",
  },
  {
    question: "Qaysi usul yordamida yog‘ochni qayta ishlash mumkin?",
    options: ["Erish usuli", "Plastik usul", "Termal ishlov", "Frezlash"],
    answer: "Termal ishlov",
  },
  {
    question:
      "Qaysi material elektronika uchun eng yaxshi izolyator hisoblanadi?",
    options: ["Plastik", "Shisha", "Metall", "Keramika"],
    answer: "Keramika",
  },
  {
    question: "Qaysi asbob elektronika qismlarini yig‘ishda ishlatiladi?",
    options: ["Frez", "Soldering iron", "Bolg‘a", "Pichoq"],
    answer: "Soldering iron",
  },
  {
    question:
      "Kompyuter texnologiyalarida ishlatiladigan materiallardan biri nima?",
    options: ["Plastik", "Keramika", "Shisha", "Yog‘och"],
    answer: "Plastik",
  },
  {
    question: "Qaysi asboblar yordamida kompyuter qismlarini yig‘ish mumkin?",
    options: ["Pichoq", "Soldering iron", "Benzin", "Shlangi asboblar"],
    answer: "Soldering iron",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallar mikroelektronika sanoatida ishlatiladi?",
    options: ["Keramika", "Metall", "Shisha", "Plastik"],
    answer: "Keramika",
  },
  {
    question: "Qaysi texnologiya yordamida plastmassani shakllantirish mumkin?",
    options: ["Qayta erish", "Kesish", "Plastik ishlov berish", "Frezlash"],
    answer: "Plastik ishlov berish",
  },
  {
    question:
      "Qaysi materiallardan yuqori tezlikda ishlov berish mexanizmlari tayyorlanadi?",
    options: ["Plastik", "Metall", "Keramika", "Shisha"],
    answer: "Metall",
  },
  {
    question: "Qaysi usul yordamida metallni ingichka qilib kesish mumkin?",
    options: ["Plastik ishlov berish", "Kesish", "Benzin", "Frezlash"],
    answer: "Kesish",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallar qurilishda ishlatiladi?",
    options: ["Metall", "Shisha", "Keramika", "Barchasi"],
    answer: "Barchasi",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallardan elektronika uskunalari tayyorlanadi?",
    options: ["Plastik", "Shisha", "Keramika", "Metall"],
    answer: "Metall",
  },
  {
    question: "Qaysi asboblar elektronika qismlarini yig‘ishda ishlatiladi?",
    options: ["Soldering iron", "Kesish asbobi", "Pichoq", "Shlangi asbob"],
    answer: "Soldering iron",
  },
  {
    question:
      "Qaysi materialdan yuqori texnologik asbob-uskunalar tayyorlanadi?",
    options: ["Metall", "Plastik", "Yog‘och", "Shisha"],
    answer: "Metall",
  },
  {
    question:
      "Qaysi materialdan yuqori sifatli kompyuter qismlari tayyorlanadi?",
    options: ["Keramika", "Plastik", "Metall", "Shisha"],
    answer: "Metall",
  },
  {
    question: "Qaysi materiallar uy qurilishida ishlatiladi?",
    options: ["Beton", "Shisha", "Metall", "Yog‘och"],
    answer: "Beton",
  },
  {
    question: "Qaysi materialdan telefon ekranlari tayyorlanadi?",
    options: ["Plastik", "Shisha", "Keramika", "Metall"],
    answer: "Shisha",
  },
  {
    question:
      "Qaysi materialdan yuqori sifatli kompyuter qismlari tayyorlanadi?",
    options: ["Keramika", "Plastik", "Shisha", "Metall"],
    answer: "Metall",
  },
  {
    question: "Qaysi asbob yordamida metallni qayta ishlash mumkin?",
    options: ["Kesish asbobi", "Frez", "Pichoq", "Randa"],
    answer: "Frez",
  },
  {
    question: "Qaysi texnologiyalarda plastmassa materiallardan foydalaniladi?",
    options: [
      "Kompyuter texnologiyasi",
      "Kimyo sanoati",
      "Elektrotexnika",
      "Barchasi",
    ],
    answer: "Barchasi",
  },
  {
    question:
      "Qaysi materialdan qurilish va mebel uchun uskunalar tayyorlanadi?",
    options: ["Yog‘och", "Shisha", "Keramika", "Beton"],
    answer: "Yog‘och",
  },
  {
    question: "Qaysi usul yordamida plastmassani qayta ishlash mumkin?",
    options: [
      "Qayta erish",
      "Termal ishlov berish",
      "Kesish",
      "Plastik ishlov berish",
    ],
    answer: "Plastik ishlov berish",
  },
  {
    question: "Qaysi texnologiyada yuqori samaradorlikka erishish mumkin?",
    options: [
      "Yog‘och ishlov berish",
      "Metallni qayta ishlash",
      "Plastik ishlov berish",
      "Keramika ishlab chiqarish",
    ],
    answer: "Metallni qayta ishlash",
  },
];
